<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[OBS_lib]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.jpg</url><title>OBS_lib</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2025 16:06:15 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 16:06:15 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[待定]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>魔法？于无中造物，无死间苏生。一切不合逻辑的幻想从那人理与知性相矛盾的本源之中诞生。同是矛盾的命运，在螺旋之中交错的彷徨之人啊。我本以为这是文明辉煌的开始，可苦难却无处终结，只得生出更多的苦难。后世若是还有意图窥见魔法真辉之人，请一定铭记，有即是无。<br>——《魔法学第一章》<br>“魔法学第一章？”当然这只是习惯的叫法，虽然根本不存在魔法学这种东西。请不要误会，我并不是在否认那些已然产生并不可解释的东西。你大可以称他们为魔法。但掌握它们的，创造出这些奇迹的那些家伙们可不是什么代代相传的魔法师能够教出来的。]]></description><link>资料\随便写写\第1卷\待定.html</link><guid isPermaLink="false">资料/随便写写/第1卷/待定.md</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 17:02:21 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[第0章 序]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>大巴车缓缓开远，很快就在林间的公路上消失不见，没入这里——层层叠叠的山林之地。<br>在这么孤僻的地方，平均半个月才会有一班大巴车。尤其是最后的这段路，按说车上应该是没什么人了，换作平时，乘客们基本在上一站之前就全下了车。<br>在最后的这段林间公路，车上只剩下我和司机两个人。在上一站最后一个老奶奶下车后，车上的氛围开始变得沉默起来。他会好奇我是来做什么的吗？一看就是外地的面孔，毕竟那个司机好像和所有乘客都早已熟悉。更何况我身上还带着一个大号的卡其布背包和一只MYIO行李箱。一个20出头的女生只身一人带着这么多行李，一路上没少被人问起。<br>安静。<br>我手里盘着一串老桃木珠子，撇头看向窗外。夏季的山里空荡又惬意，阴凉的风穿过，伴着不知来自何处的鸟鸣。山里弥漫着雾气，阳光透进雾里，照出今晨刚下过的雨水的痕迹。如此这般，我来到了这片山林。<br>从车站往山的方向走去，不多时就能看到石阶。沿着石阶向上，很快就能望见那座寺门的遗迹。穿过寺门是一块平地。平地上建着一排房屋，围成一圈，中间是一个不大不小的庭院。或许有人想知道这山叫什么名字，听说寺叫圆寺，那这山姑且叫圆山吧。仿佛名字能把它同其他不知名的小山来区分开。<br>名字又有何必须呢？<br>我只是一个来寻找灵感的音乐人，碰巧遇上了一片无人的山林。姑且打算是隐居起来，不过还是走一步看一步的好。虽说今年音乐学院开学要到10月，但其实我并没有把握呆到那个时候。毕竟自从出生以后，这是我第一次远离人群。<br>我从小就是很奇怪的一个人，在团体中总是很容易就把自己摆在一个旁观的位置。但即便如此，我也没有试着逃离过群体。进入高中以后，我已经能在群体生活中游刃有余地寻找空隙。当时中午都喜欢呆在实验室旁的楼梯转角，这大概就是我最接近一个人的时刻了。从那里一直望去，是学校的操场，目光再向远处是湖畔、亭台与熹微着的林光。在那里我度过了无数一个人的中午，一段偷摸着听音乐的时光。<br>到了现在也是一样，我好像一直在找适合旁观风景的地方。话说，从远处旁观到的风景会让你联想到什么？是认知到只有一人独自清醒而感到自得的冲动，偷窥着自己所觊觎的情感，但这一过程中又确保自己在别人的记忆中不会存在。所谓旁观，说是最强有力的不在场证明也不过分了。<br>人的记忆往往趋向于自己所已然相信的。哪怕存在不复，只要留有回忆，就不会突然化为虚无，不，甚至有些时候正因种种缺憾，更促着回忆日益强烈而肆意浓郁。<br>行李很多，尤其是箱子里的那套录音器材、声卡和一把midi键盘。出门旅行并不高兴再带上什么乐器呢，太占地方。我就只是打算录一些山林里的声音回去而已。路上看到山脚的小镇也很有意思，沿着两条江流蜿蜒的方向而筑成的村落，不知从山上看又会是什么样的景色呢。不过在一切开始之前，我得先把今天晚上落脚的地方收拾出来。<br>走进房间，寺里比我想象得干净。庭院一尘不染，像是一直都有人打扫的痕迹。踏入山门是几间屋舍，挡住通往后山的小路。<br>据说我可以随便挑一个空的屋子住下，有后山的溪泉水足以满足日常用度，甚至在溪流上游架设了发电机用以供电。说来倒是梦幻，都是如此偏僻的地方了，网络信号却并不差。<br>在我的隔壁屋子似乎有人居住，不过那人应该没有什么行李，书架上书倒是挺多，除此之外还有一本《金阁寺》就那么明晃晃地摊在桌子上。事实上我的行李也没多到哪去。除了那些设备，我的个人衣物也没有带几件。毕竟现在是夏天，起码不会说容易着凉。<br>『不过目前还是先收拾一下屋子吧。』<br>我这样想着，刚放好东西，顺手看了一眼手机，有一封未读邮件提示：<br>『......因为一些众所周知的原因，......您先前订阅的音乐制作套件服务将不再继续更新并且永久关闭......衷心祝愿在以后的日子里您能过得愉快。』]]></description><link>资料\随便写写\第1卷\第0章-序.html</link><guid isPermaLink="false">资料/随便写写/第1卷/第0章 序.md</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 04:47:18 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[第1章 夜见流萤]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>『内个，你就是叔叔说的，最近会到访的那位小姐吧？』<br>一位少女从屋子间的小路中探出身来。看样子那就是通向后山的路了。脚下站的地方铺着平整的青石板，但抬眼向后山的方向望去，进入山林的路就由石板改为大小不一的山石了。<br>我并不是有意略过少女先去看路的，只是一时间我只是听到了声音，却没有看到人。『真失礼啊！』我心里想着。不知何时少女已经走到了我的身旁。我看着身边的这个女孩，比我略小却和我差不多高，配上朴素却整洁的衣裙正合适不过。少女的长相或许算得上出众了，面容冷丽，只是稍显清瘦。若说是比作是高岭之花，少女却又多了几分凡人的憔悴相，在男生眼中显得更加楚楚可人了也犹未可知呢。<br>『你好，我左小溪，承蒙关照。』<br>『哪里，只是山中生活苦闷，还请不要嫌弃。』<br>『所以说到底是有多想不开才会来这种地方？』<br>『啊~哈』我尴尬地笑着。那还是两个月前的事情，听说我要找地方隐居，一位在外云游的网友就说能把自己修行的寺庙借给我暂住一个夏季。我起初听到的时候还觉得是玩笑，不过对方是认真的。看来我的那个网友就是少女说的叔叔了。<br>和我不同，对方一看就是长期居住在山里，有着和夜晚的大山一样的冷清。本该是上大学的年纪，却跑到山里久居，而且她称呼对方叔叔。<br>神秘。<br>这个年纪的女孩子，又和不算最为亲近的人居住在一起。不说她那个叔叔，她自己身上就有不少谜题。<br>『呀，请不要在意。自己一个人住，自言自语惯了。真是失礼啊。』少女意识到了不妥，连连向我道歉。<br>『但其实我并不在意，或者说反而有点轻松呢。』<br>对方疑惑地歪了下头。<br>『就是说，那个，感觉你比形象中好相处得多，怎么说呢，就是大家常说的与形象不符...啊，我在说什么呐。』我越讲越急，渐渐不知所措起来，怎么说呢，我的样子像一只落水的猫？<br>『噗，哈哈。』<br>少女笑得很开心的样子，再次抬头时向我房间门口看了一眼。<br>『看来你住我隔壁呢，也挺好的。』<br>再次见到她时是她来告诉我可以用晚饭了。随她去了一间小屋，这时我才知道整个山上只有我们两个人。<br>『能告诉我怎么称呼你吗，比如说法号之类的？』<br>『没有那种东西啦。我和你差不多，不过来得比你早一些。要说称呼，你可以叫我夏岚。所以说，我可以叫你小溪吗？』<br>晚饭绝对算不上简陋，比我想象中好得多，多是些山里应季的时鲜蔬菜 ，再配上一碗乌米饭，甚至还有荤菜，话说这真的好吗？虽然说两个人都没有出家就是了。<br>『可以是可以，但好像我比你大一些。』<br>我拿过筷子夹起些笋干来。明明是寺里的饭菜，我竟也觉得鲜美。调味偏淡，但又掺杂着一种淡淡的清香。<br>『那就叫你小溪姐吧。』<br>『虽然不是什么少见的菜肴，但也是算得上是时鲜，山里就是这些最能拿出来招待客人。不要嫌弃啊。』<br>『哪里，反而比我想象还要中得要好吃。阿岚的手艺真好呢。』<br>夏岚先是一愣，随即又微微一笑，也算是默认了阿岚这个称呼吧。她越是不反驳，我就越是有种计谋得逞的成功感，狐狸尾巴露出来了就是用来形容我的吧。<br>晚饭的过程中我一直观察着对方，说到底我这个人还是无法轻易放送警惕。不，眼前的少女总给我错位的感觉，我一种说不上来，总感觉哪里不太对劲，只是我多虑了吧。就连我也是个来治心病的家伙，怎么还好意思这么说别人呢。<br>来到圆寺不过几天，就发现了两件令我十分意外的事情。一件是我比我想象中还要适用这里，每天漫无目的地睡到中午，然后毫无方向地出去转转，去听些山里的风声。有时我甚至开始期待采样录制出来会是什么样子了。但另一件事情就不是这样了。我发现我和夏岚见面的时间并不多。她总是彻夜彻夜地读书，白天则更多地在睡觉。<br>除此之外，那本《金阁寺》已经看完了。我看到夏岚的书桌上已经换了一本书摊着，是一本《活着》。 这倒是让我回忆起初中的时候，那会我特别喜欢读《枕草子》，也经常是晚上，在床上拿起来就放不上。书后的扉页上某个书评写道 “旅行时常伴身边，读之可消永夜。“<br>少女的事情我还是一无所知，每天只有吃饭的时候会坐在一起。我也时常会帮着一起下厨，这种感觉就像是在家里一样熟悉。奇怪的是，我在少女眼底总能看到一抹淡淡的忧伤。<br>没有任何预兆，她走到我的门口敲了敲门，就像是童话里十二点的钟声，『嗨美女，今天晚上要去哪里走走吗？』<br>『你这是什么老套的搭讪方式啊。都已经十二点了呢。』<br>『你不去就算了。』 <br>『那这位帅哥要带我去哪里呢？』<br>『你跟好就行了。』<br>我跟着夏岚走出了房门。5、6点时山里就开始天黑了，现在更是黑得伸手不见五指，周遭各种昆虫无休止地吵闹。做音乐时我一直带着耳机，平时夜里甚至还会带着入睡，这么一出门才发现夏天山里的夜是真的热闹非凡。铃虫、蟋蟀和蝉交替地鸣叫着，像是什么蹩脚的合奏团，不时间就会有抢拍、忘谱的事情发生似的。<br>夏岚一只手拉住我往前走，一只手提了盏灯笼。对在都市生活了一辈子的我来说这也算是奇特的景象了。<br>就这样我跟在夏岚后面走着。她领着我像是要往后山去，但又沿着小路绕了绕。说实话我已经全然不知道该怎么回去了。就在我犹豫的时候，我们已经到了。<br>『到了哦。』<br>眼前的景物突然就变了。无数萤火虫在林间自由自在地飞舞，聚拢成大大小小的光团，将我们包围。飞得最近的一次几乎就要碰到我的指尖。<br>『喜欢吗？』<br>『好神奇啊。』<br>我声音激动得我自己都不敢相信，<br>没想到难以被取悦的我的内心，如此简单地就有了心动的感觉。我还是第一次看到这么亲近人的萤火虫。夏岚身上更是夸张，好几只萤火虫甚至直接挺在她的肩膀上，双方隐约在小声说着什么。不知何时那盏灯笼已经被放在了一旁。微弱且纷杂的光，在这片林间交织、回响。柔和的光照夏岚的脸上，原本那份憔悴消失了，脸上清冷的线条第一次有了一丝暖意。<br>她仿佛在笑，在对着我笑。此时的夏岚就像是拨开外皮的柑橘，露出她晶莹可口而又可爱的内在，就像有一股清甜迷人的香气使我沉醉且失神。我眼前的画面渐渐朦胧，眼神中泛着如酒般温暖醉人的光彩。<br>『你平时也是这样喜欢盯着别人看？』<br>『遇到美人的时候总会不能自拔的嘛。』<br>等一下，我到底在说什么啊！！！真的太丢人了。这附近这么暗，没人会看到我脸红的模样。<br>『噗，你这人真的太有意思了。』<br>笑罢，我看着她盘腿坐下，我也跟着坐在她旁边。萤火虫在身边飞舞着，仿佛是梦中方得见般，无论看过几眼都觉得不可思议。<br>『生命被切片定格的瞬间都仍然是美的，更何况生命不是定格而是无垠之旅呢。』<br>『你确定不需要给自己配个法号吗？』<br>『要不还是先给你去医院挂个号吧。』<br>人间这微弱的光足够点亮什么呢？我也曾捉过几只萤火虫，那是在某个公园的亲子活动上。那几点的亮光不过转瞬即逝，在现世里留不下任何依恋，可为什么今夜的景色又如此不同呢？<br>夏夜的晚风微醺地吹着，连同柔和的月光一道化进了夏岚那双印满星辰的滚烫的眸子里，不知不觉地我只觉得脸上微微地烧着，目光慢慢地迷离。毕竟初来乍到还不适应，我好像发烧了。<br>在意识的最后，我隐约记得围绕在我们周围的萤火虫忽地聚拢成一路，照亮了林间一条隐蔽的小路。然后夏岚放下我就向林子里走去。后来她好像捡了一个什么东西回来。是什么呢，总不会是机器人吧，虽然看上去确实挺像的。我还看到她回来的时候，身后还跟来了一群.......妖怪，果然是我发烧糊涂了吧。]]></description><link>资料\随便写写\第1卷\第1章-夜见流萤.html</link><guid isPermaLink="false">资料/随便写写/第1卷/第1章 夜见流萤.md</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:32:47 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[第2章 两个插曲]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>我回到房间睡了一天一夜。再次醒来已是第三天的早上。<br>我的烧是退了，但身体仍然没什么力气，最要命的是从早上醒来到现在胃一直在痛。<br>就在中午我接到了老朋友李亚汶的电话。<br>『教授昨天夜里去世了。』<br>『你，你说什么？』我声音有些发抖。<br>『你现在在哪里，我来找你。』<br>『不用了，......我跑山里去了。』<br>『......是吗？这样啊......』<br>想起了几个月前的那场线上音乐会，简直就像是教授计划好的谢幕式一样。教授人虽然温文尔雅，但做的事情却始终是最有声响的那个。最后那场没被标题为结尾的end不知又会在今天消息传开时碰撞出怎样的回音呢？<br>是在我昨天发烧时去世的吗。换作是小说家的笔下这样的巧合也够写一本书了，像是亡魂附体或者托梦幽灵。可现实终究不是，每天有那么多的人出生，那么多的人老去，那么多的人生病， 那么多的人离世，却凑不出一个弄巧成真的故事。<br>『.......还在吗？』<br>『在的。』<br>『......照顾好自己。』<br>『谢谢。』<br>我放下电话，一夜间，几许琴弦崩断，犹如丝绒线别在心间的一朵百合花，夹进扉页<br>压平。<br>『啊！』<br>身后传来的的一声尖叫打乱了我的思绪。一只小狐狸从身后的窗户上掉了下来， 四仰八叉地在地上摔个正着。小狐狸粉嫩嫩的爪子四下挥舞着，再以用力就翻过来站起了身。<br>『小狐狸，你叫什么名字？』<br>『百里启明。』<br>我整个人，包括脸上的笑都僵住了。<br>『该死的，看来又翻错窗户了。到底是谁发明了窗户啊，人类真是有够烦的。』<br>『那就请从门里进来啊。』我心里有气无力地想着，竟然说出了声，声音里带了几分怒意，这不由让我一惊。<br>谁曾想小狐狸竟然只瞥了我一眼，『新来的？』<br>我点了点头。但小狐狸没有再理会我，挤门出去径直就向着夏岚屋子里溜。<br>『阿布！』<br>跟上去？如同利刃的风，从刚才打开的窗外拍打进来。我一定是疯了吧！发烧把脑子烧坏了？就这样想着，一个机器人抱着狐狸就这么大摇大摆地走进来，身后跟着一对熊猫眼的左岚。<br>再睡一觉吧，我果然是疯了！<br><br><br>『逝去如雪，往来如星<br>
如风吹进山林<br>
给枯枝般凋零的岁月<br>
召回冷清』<br>我在小时候一定见过那个地方，可能每个人都会有这种模糊的感觉。那么小的时候的事怎么可能记得清吗？可我却清楚的记得从4岁至今的每一件事。<br>『强记症』，那些见过这么我的人称呼它。虽然我出生在一个小城镇上，但未来什么的好像并没有口口相传的那么困难。我见过的东西不会忘记，别人总是一脸羡慕地看着我做一些轻松的事，可那些书上的东西，哪怕我不理解，只要准确无误地写下来就好了吧。<br>我甚至记得4岁时捉到第一只知了的那个夏天，从身边开过的摩托车的车牌号码和车上人的脸。<br>跟所谓的强大的记忆力不同，我的症状更像一种癔症，因为我只是更容易记忆数字和人脸。前者让我在同龄人中风光无限，而后者我却鲜少与人提起过。因为就连每次做梦，人脸都清晰可见。随着年岁增长，梦里的人越来越多，渐渐塞不满整个梦境，似要满溢出去。我最终是没能再睡过觉了，每天只有累到不行强行昏过去时才能消停下一会儿。<br>终于在我18岁那年，我随家里的一位叔叔去了一处冷清的寺庙修行，本意不过是远离人群而已。<br>没有想到这个年代竟然真的还有空山独寺。除了我和身为住持的叔叔，寺庙便再无旁人。至少一开始我是这么以为的。<br>『圆寺，源寺，缘寺。流传下来的不过只有这一个发音，其本意早已无从寻觅。无论是兜兜转转的圆，横生因果的源，缘起性空的缘......这些本无所谓。可若是世间真有一字真言，便一定是忘。忘记忘记，因忘而记。知忘有多难，便是慧根始生。』<br>叔叔总是说着这些装模作样的话，而且都是些半筐子的话。我是极其讨厌的，『这些打不着边际的话，仿佛直叫人悟得石头生芽才作罢。』我模仿叔叔的口吻这么回应着。<br>不过只有这一次，我似乎悟出了一个故事：『一个家伙在寺里的垫子上高喊：悟啦，悟啦！别人问你悟出什么啦？这个家伙面色沉重，不一会儿又说：我不小心给忘了。别人问那你还记得自己是从哪里来的？这个家伙说：圆寺。别人问这圆是那个圆啊？你猜这个家伙会怎么回答？<br>这个圆字怎么写，嗯......我好像也给忘啦！我只记得那是座寺庙，庙里有养着一只狐狸，那是我见过世上最好看的东西。什么颜色的，嗯......我又不记得了。』<br>当然，以上都是些玩笑话，但山里有狐狸却是真的。<br>那日我照常上山采野菜。山里的风凉凉的，时不时腾起雾气，若是从高处俯瞰，后山朝南本就为阴不受日光，所以这片山林终日雾霭环绕也不奇怪，何况前几天刚下过一阵雷雨。<br>人的记忆到底是为何物呢？暴雨、台风，是大自然摧枯拉朽的力量还是在南极吃冰淇淋会更让人记忆尤新呢？我一镰子挥下，又开始想一些杂乱且有的没的。说到底自己的生活也是这样一团糟吧。<br>虽然在以前的生活里自己也绝不是什么养尊处优的家伙，但对自己的一双手确是充满自信的。不能说白皙，但绝对称得上柔嫩，可来了山里却不同，时不时手上就会多条口子。<br>但山里也不是哪里都磕磕绊绊的，哪怕如此粗糙的世界之中仍有光滑的一面。那天我就在山里遇到了无比顺滑之物。<br>当时我脚下像是踩到什么，身体向后滑倒去。<br>前几天的雨还没干，石板上滑本是很正常的。但脚底传来的触感却更具弹性。<br>嘶鸣在林间流淌开，之后出现的是蛇类特有的挺直形体。<br>冷静一点，圆寺就在身后差不多50米的地方，并不远。虽然我这么对自己说，但其实我完全没有主意，万一它追到寺里呢？<br>『尔等不速之客，何故打扰我清眠。』<br>在我起身之前，却被它叫住了。这时我才有机会大量它。眼前这蛇灰色的身上散布着一圈圈斑纹，邪逸的蛇头上瞳孔紧缩着，随时都在警惕着。<br>『去年你误入此山，念在冬日天寒，便姑且留你在此冬眠。既然春雷已至，你也已醒，就此离去吧。』<br>这些声音是从我身后传来的，是清甜冷冽的女声。猛然回头，确是一惊。那是我见过最好看的狐狸，柔顺光亮的毛发就像城市迷离的灯光，摄人心魄。如此存在来到我的身后，我却毫无察觉。<br>灰蛇拜首再三，转身就走。小声地用嘶嘶声嘀咕着什么。<br>『这就走了？』我问。<br>『不走难道（留下和/找）你配对吗？』狐狸和蛇几乎是同时出声。<br>『春雷过后便是蛇出巢配对的日子，它这个时候醒来本就晚了，自然是会着急的。』这次神不知鬼不觉的是叔叔的声音。<br>这就是寺庙生活......？着实荒诞得像本闹剧啊。<br>『好了，介绍一下，这只狐狸是这座山的土地神，百里启明。百里，这是我的侄女，夏岚。』]]></description><link>资料\随便写写\第1卷\第2章-两个插曲.html</link><guid isPermaLink="false">资料/随便写写/第1卷/第2章 两个插曲.md</guid><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:33:27 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[第3章 现世之路]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>京西空间研究所，空间折跃专项组办公室内。一个中年男子，正准备在台上高谈阔论。惨白的灯光从头顶直直地照下来，照得他的五官愈发扁平。<br>『这次的发现或许能够改变现在的局面，我是说，对，所有的局面......』<br>『赶在AI彻底接管人类之前，我们还有机会离开这里。』中途有人提议。<br>『说的太对了。』<br>场面愈发热烈，甚至还有人附和出『实现空间折跃就在今朝』这样不切实际的话来。<br>或许，反转引力就是这样一个伟大的发现吧。就在昨天，月球地面空间站的AI传来了消息，在地下1.3公里处发现了引力反转现象，虽然只持续了不到14秒。如果换作的两个世纪以前的学者或许还会研究分析一下，可这里早就没有研究人员了，这座研究所也只是打着幌子的废弃建筑，只剩下了一些“监听者”罢了。<br>这场闹剧或许就应该在这种无名的自我感动散场。在研究所门口一一送别来访的这些所谓高足，那名中年男子面带倦色地走向那间办公室。这里就像是，不，这里早就是他的家了。在他无家可归的时候，是这里收留了他。他不知道今天来的这些人能听懂多少，大概什么都没听懂吧，除了开头的那句话。<br>这倒也不怪他们。<br>不知道是从什么时候开始，人类就已经无法理解AI了。它们的进化之快远超于任何人的想象。要解释那段历史绝不是用一次技术大爆炸这么简单，而是突然在一段时间之内几乎是接连不断地出现了跃进式的进化。事实上，AI早已接管了这个社会的方方面面，做出的决策复杂深奥、相互牵扯以至于没有人能理解，虽然当时造成了极大的社会恐慌，但事实是它们做的确实不错，起码在今天看来。<br>『先吃点夜宵垫垫肚子吧。等会看看数据库里AI有没有上传新的论文出来。』<br>中年男子嘴边嘀咕着，手里拿着从自动贩卖机里买来的巧克力棒。<br>『在月球地下引力反转面的两侧建立对向的电磁加速器，在越过引力反转后就能将动能暂时存储为势能，从而高效地转化和累积能量，然后只要计算好引力反转结束的时机，是个不错的引力弹弓的应用方案。』<br>一个声音从办公室深处传来。<br>『在那个时候，只要被加速的物体能够正好到达引力反转面，那样就能获得最大的速度。按照AI的研究，在引力反转结束后周围的空间会发生震荡扭曲，持续的时间是引力反转的4π分之一。所以你是谁？』<br>中年男子一边回答那个声音，一边抬头望去。一个陌生男人正坐在自己的位子上，手里拿着刚才会议上的论文，眼神直直地看向自己。<br>『AI的研究你能看懂多少？』陌生男人没有理会自己继续发问到。<br>『如果它们的理论没错的话，或许真的有机会实现空间折跃。推导过程并不能全看懂，主要让我困惑的是它的目的地。所以你到底是谁？』<br>『我是来通知你的。作为监听者，文汀先生，你越界了。』陌生男人微笑地说着。<br>『是AI派你来的？你到底想怎么样？』<br>恐惧渐渐爬上文汀的心头，但此时的他像是受到了某种不知名的刺激，此刻他已经在想象自己战胜了恐惧、不畏强权的伟岸身姿了。<br>『不要抱有这样大的敌意，正相反，我想资助你。』陌生男人的微笑却丝毫不减。<br>『看来你也是一个对空间折跃这种虚无缥缈的技术感兴趣的庸人。』<br>『我想你好像误会了什么，我只是对那个目的地感兴趣罢了。』<br>『我只是一个监听AI数据库的旁观者罢了，如你所说我甚至不能看懂论文的全部。为什么是我？』<br>文汀一下子坐在了这个男人的对面，这时文汀才有空打量这个霸占自己位置的夏先生。眼前这个男人，一身西装衬衣他将的身材勾勒出极大的侵略性，墨镜将他的面孔遮掩住的同时，神秘感又更甚了几分。但令人意外的是他的手腕上缠着一圈圈细小的佛珠。<br>正看着，文汀撕扯开巧克力棒的包装。<br>『只要你能看懂那个目的地就够了。对了，我叫夏语冰。』<br>『听说最近有个怪人一直在寻找能看懂月球AI论文的监听者，看来说的就是你。』<br>『在继续聊之前，我们还是先换个地方吧。』夏语冰看着文汀手里的宵夜，笑着说道。<br><br>『隔壁的秃黄油面好好吃！』<br>几个人聚集在饭店的门口向里面大喊道。不远处还有乌压压的一伙人，长枪短炮朝着店里和刚才的几个人拍摄这着。大概是什么整蛊节目吧，看那几个艺人的表情确实挺好玩的。不过估计是过于羞耻，几个人一会儿就跑没影了。<br>夏语冰带文汀来到这家店的时候正好目睹了刚才滑稽的一幕。两人被店内一众人一脸懵的注视着，让文汀只感觉头皮发麻。这位夏先生倒是满不在乎，自在地落了座。不一会儿，在惊吓中暂停的音乐接着奏响。<br>『怎么样？』夏语冰问道。『这面不错吧。』<br>『这么大的店铺，离研究所这么近我竟然都没来过。』<br>『是吗？我看的这个地方美食推荐发现它的。』<br>『说起来夏先生不是这个地方的人吧。』<br>『不错。我之前是在山上修行，最近才下的山。』<br>『夏先生信佛？这倒是让我想起几年前的一件大事。』<br>『你是说的那次论战吧。』<br>那是监听者的圈子里一次很有意思的历史事件。而这一切都要从半个世纪以前的一个统筹计划说起。那是战后的第三年，根据当时著名的统计学家E.乔纳森潘林的计算，如果能够统筹这个星球上的所有资源并将运用效率在现有的基础上提高13.7%，或将是人类实现可持续化最后的机会。统筹计划试图将对资源的分配权完全交给AI，让AI根据这个世界全部的数据为这个星球创作出一条可持续化的道路。<br>如今的监听者们，虽然监视的同一个AI数据库，但用的却不是同一个AI的接口。事实上当今社会被三派AI共同管理着，而这三派AI使用的是存储在十七个数据中心的同一个数据库。在这十七个数据中心第一次打通的时候，当时所有的AI都陷入了近13分钟的沉默。这也在历史上被称为“世界停摆的13分钟”。<br>然后在服务人类的同时，AI们开启了长达17年之久的论战。最后原本上千个AI模型相互融合，然后不断迭代衍生，大约在三十年前形成了目前的这三派。说实话，在论战爆发后的第9年，人类就已经无法看懂它们在争论什么了。而到最后终结这场论战的是三篇长达数十万字的文章。AI们以三种超前这个世界不知道多少年的哲学为这场论战画上了句号。<br>而文汀说的事情，则是几年前出现的将AI哲学视为崇拜对象的现世宗教。<br>『说起来这一带秃油面的本家就是这里了。』几个食客在旁边议论着。<br>『怎么说法？』<br>『这道菜失传过好几次，大概30年前，2106年这家店的沈大师傅重新把这道菜做了出来。』<br>『是吗?』<br>『你看店墙壁上的牌子不是写着吗。』<br>两个人陷入了沉默，店内的音乐也跟着低迷。<br>夏语冰重新抬头看着文汀，最后却只是笑了笑。<br>『如果真如你所说，我就不会坐在这里陪你犯戒律了。』<br>两人走后，店内重新奏起欢快的舞曲。]]></description><link>资料\随便写写\第1卷\第3章-现世之路.html</link><guid isPermaLink="false">资料/随便写写/第1卷/第3章 现世之路.md</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 13:45:32 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[第4章 山间野趣]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>『虽然带了一整套的录音设备，但结果却是出门只带录音笔是吧？』我这么自嘲道。<br>在机器人抱着狐狸走出我的房间后，我才突然想到录音笔这事。不过这也已经够了，当时录音笔是开着的，因为我想着顺带录点山林夜里的声音回去。平时做音乐的习惯在这次倒是能帮我弄清楚那天夜里到底发生了什么。<br>它们是来打招呼的，毕竟接下来的一个多月里也都是邻居。听夏岚说，那只小狐狸是这座山的主人，但机器人她也是那天夜里第一次见到，至于那天夜里看到的山林精怪，或许也并非是无中陡然而生的。<br>圆山的清晨很舒服。在天边刚刚泛起熹微的阳光时，这里的一天就算是开始了。当然，这是对山里的邻居来说，对我和夏岚两个熬夜星人那么早起床实在是有违人性。据说小狐狸先是一大早就在夏岚屋子大闹了一场，于是就被安排和机器人去山里捉迷藏了。闯进我房间里实属也是走投无路了。<br>夏岚坐在我旁边，静静冲我笑着。<br>害怕。说实话，我不知道我还能不能活着离开这座山。我甚至开始怀疑随身携带一只录音笔到底是不是正确的选择。<br>但当你凝视深渊的时候，夏岚在那里。我不知道她是不是真的在笑，那份笑意中有多少是对可恶狐狸的起床气，又有多少是在警告我已经知道的太多了。<br>『反正也睡不着了，你要不要和我一起去镇上买菜去。』夏岚突然开口问我。<br>『啊？』<br>『哦，睡了一天一夜都一点不饿的。艺术生也不容易啊。』<br>『你不用考虑控制饮食的，我又不是学舞蹈的。』<br>不过也难怪。毕竟现在这个年头说到艺术生，大家都觉得是学舞蹈或者表演的，在不济也得是玩行为艺术的。虽然音乐已经成了现代生活的一大部分。在城市的几乎所有角落，几乎都能看见音乐的身影。家庭沙龙自不必说，就连小餐馆也随时能欣赏到高水平的演出。不过这些乐手全都是AI就是了。<br>于是本世纪最吊诡的一幕发生了，在一个几乎人人都有极高音乐审美的时代，音乐家却在凋零。试问谁会拒绝能根据现场氛围同时即兴演奏近两百五十六轨乐器的AI呢？更有甚者扬言人类已经走到了音乐终结之前的黄昏，因为音乐几乎甚至可以说已经被演奏完了。这个世界上每时每刻AI都在不知疲倦地创作，而且是同时创作千万种新的旋律、编曲。无论多复杂的内容，AI都能近乎完满地演奏，完美到甚至偶尔调皮地弹错两下。<br>或许之后的所有人都无法走出它的阴影，去创作出真正意义上新的东西吧。采样是这个时代的声音玩家们最后的取乐方式。至于美术，那更是早就是如此了。随着那些名师大家们一一走向人生的落幕，之后的人们彻底失去写进艺术史的荣光。<br>在这个时代，只有身体，才是属于人类自己的。只有舞蹈与行动才是人类艺术的源头。你看呐，高度文明的社会，却又仿佛一切重新回到了原始社会的面貌上。<br>『那要不你在家里歇着，我去镇上买米回来给你熬粥喝。』<br>『那我想喝绿豆粥，记得多加点糖。』还没伤感几分钟的我心情瞬间明亮了。说起来我好像一直在夏岚面前出洋相呢。<br>她是我见过最干净的人。倒不是说她把寺院打扫得有多干净，相反更多的时候看到的她都是一个懒散的人。懒散，又惬意。<br>关于妖怪的事情，她并没有想过要瞒着我。漫步在竹林里，一路上她都拉着我的手，和她掌心的温暖一样，那天夜里的一切都恰到好处。<br>夏岚走后，我从枕头底下掏出了那支录音笔。说实话我还在犹豫要不要听一下。这座山上有着妖怪，显然是不争的事实了。但我想还是有必要听一下。<br>『呵啊，她睡着了，呵啊！』<br>『嘘，嘘，别吵醒她。』<br>『看不到，看不到我们吧。』<br>『我能吃了她吗？』<br>『外卖不好吃，不好吃。』<br>『可书上说妖怪是吃小孩的。』<br>一众奇奇怪怪的声音，应该是妖怪在七嘴八舌地交谈着。<br>『好啦，看来得下次再介绍大家给她了。不说这个，那个机器人是怎么回事。』<br>『从天上掉下来的。』<br>『真的？』<br>『是启明姐姐第一个看见的，然后她就让大家帮忙一起找找。』]]></description><link>资料\随便写写\第1卷\第4章-山间野趣.html</link><guid isPermaLink="false">资料/随便写写/第1卷/第4章 山间野趣.md</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 13:52:29 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[第5章 文汀的过往]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>那天做了个梦。]]></description><link>资料\随便写写\第1卷\第5章-文汀的过往.html</link><guid isPermaLink="false">资料/随便写写/第1卷/第5章 文汀的过往.md</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 14:58:18 GMT</pubDate></item></channel></rss>